【實戰理論】特朗普「跌市效應」來臨（沈振盈）（FEB 01）

【實戰理論】特朗普「跌市效應」來臨（沈振盈）（FEB 01）
2017-2-1 8:45:56

特朗普「升市效應」炒了兩個多月，市場似乎已開始炒作特朗普「跌市效應」。由於特朗普的移民入境政策，帶來了爭拗及混亂，令到市場有所憂慮，道指連跌三日，標普指數連跌四日。昨晚道指一度下破19800水平，幸尾市跌幅收窄，只下跌107點，收報19864點。

特朗普「跌市效應」的憂慮，主要在於兩方面，分別是在於「保護主義」對經濟的影響及「政府運作」混亂。特朗普的強硬作風，已引來了政府內部的不滿，連前總統奧巴馬亦開聲評撃。此點雖有憂慮，但由於共和黨仍在眾議院佔大多數議席，也不用太過擔心。反而在保護主義方面，特朗普政府連環發砲，指責德國、日本及中國，皆是貨幣操控國，刻意壓低自己的貨幣，攞美國着數。

今日港股假期後復市，但內地A股仍是假期，估計今日大市低開後，會出現反彈，相信大市波幅會介乎23000至23400點。A股星期五開市，而今晚美國聯儲局公布議息結果，星期五晚美國公佈就業數據，小心市場走勢會頗為波動，要繼續留意着環球市場資金流向的情況，特別是金價及日圓的走勢。

沈振盈

又J Trump
由猴年J到雞年
兼無阻力位
師傅淆哂青

Trump 大師

但明明大師話紅盤高開架wo

一日啫
今日當交陀地費
最緊要師父又搵到新野j

係咪新年無人同師父食富臨？

唔講上星期個紅盤高開

另類指標
//周三（己未日）：天干地支皆屬土，全土之局，走勢向淡，開市後反覆回落。//

實戰理論
//估計今日大市低開後，會出現反彈//

反覆向下反彈？

根據港股一貫的升跌顏色標示，綠係代表升，紅係代表跌。
師父講的“紅”盤，唔係指升市。
而係紅色的盤，指係跌市呀？知無？

我覺得美市可以升到五六月。依家睇埋大師咁講 我更加相信自己